<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

LtL: Gesetzestexte, Urteile und sonstige Verlautbarungen der Rechtspflegeorgane
EWC: Europäische Patentkonvention
Aie: Artikel 52
Gmr: Richtlinien für die Prüfung im europäischen Patentamt
Pjt: Teil C, Kapitel IV
Pni: PATENTIERBARKEIT
AuU: %(q:Grünbuch), in dem die EU-Kommission (Generaldirektion 15) und das Europäische Patentamt europaweit einheitlichen %(q:Patentschutz für Computerprogramme) fordert.
Dei: Darin wird gefordert, auch nicht-technische Computerprogramme müssten patentierbar sein, und bereits Kopieren eines Programmes müsse einen Verletzungstatbestand darstellen, damit %(q:die Rechte in der Gemeinschaft überall effektiv durchgesetzt werden können).  Die EU-Kommission wird mit der %(q:Ausarbeitung eines Richtlinienvorschlags auf der Grundlage von Artikel 100 EG-Vertrag) beauftragt.
Mto: Mario Monti kündigt die Ausarbeitung des Rili-Vorschlags %(q:vor Sommer 2000) an und behauptet, nach %(q:breiter Konsultation mit den betroffenen Kreisen) sei festgestellt worden, dass Software patentierbar werden müsse.  In Wirklichkeit wurden nur 44 Patentjuristen konsultiert.
Dio: Darin nehmen informationelle Güter eine prominente Stellung ein.
Snu: Schreibt recht strenge Prüfkriterien vor, u.a. dass eine Erfindung Naturgesetze auf Materie anwenden muss.
Ume: Umfassende und wohlgeordnete Sammlung deutschsprachige Gesetzestexte zum gewerblichen Rechtsschutz
VfW: Vollständige Sammlung französischer Patente, aktiv seit 1999-10-04
DfW: Die Welthandelsorgansation empfiehlt hiermit den europäischen Ansatz, Patente auf den Industriebereich zu beschränken, erlaubt es aber auch den Amerikanern, ihr System beizubehalten, indem sie den Begriff %(q:industriell) sehr weit auslegen.
Wnk: WARNUNG: technisch überzüchtet, man findet vor lauter Java, Javascript, ActiveX, Shockwave und sonstigem Firlefanz kaum etwas
fWd: Hier findet sich im linken Frame eine %(q:Collapsible List). Man klickt nicht den Text %(q:Collection of Laws) an, sondern die %(q:Rosette) links davon. Damit expandiert man die Liste.
Gkc: Gesetzesinitiative französischer Parlamentarier, deren Artikel 4 vorsieht, dass Träger öffentlicher Funktionen sich nicht mittels patentierter Technik an die Bürger wenden dürfen.
Rfi: Recht auf Kompatibilität
WWe: Widersprüche zur Softwarepatentierung
WWe2: Widersprüche zur Softwarepatentierung
DmW: Die US-Regierung meint, E-Geschäftsverkehr erfordere Patente und will dieser Sichtweise im Rahmen von %{IITF} weltweite Geltung verschaffen:
DWi: Die EU kam offenbar dieser Forderung nach, als sie in ihr Grünbuch über den Elektronischen Geschäftsverkehr ähnliches schrieb.
WWh: WIPO/OMPI plant neue Schutzrechte für %(h:Internet:Autoren).
FrW: Französische Presseerklärung der WIPO/OMPI

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /usr/share/emacs/site-lisp/phm/mlht/app/swpat/swpatvreji.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# passwd: XXXX ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swpatflalu ;
# txtlang: de ;
# End: ;

